中國學者批習近平難辭其咎 遭當局封殺

武漢肺炎疫情蔓延，中國中央民族大學退休教授趙士林連發兩信給中共總書記習近平，對釀成疫情兇猛擴散的人為因素和體制問題提出尖銳批評，指出習近平應對疫情處置失誤承擔首要責任。這位現年66歲的民主黨派人士的兩封「庚子上書」在社交媒體瘋傳，引起巨大反應。趙士林接受《美國之音》訪問時表示，知識分子就是要秉持良知說真話。

趙士林是中國大陸研究國學及美學的領軍學者，他在寫給中共中央及其總書記習近平的「庚子上書」指出，當局的維穩體制致使疫情錯過黃金窗口期。信中引述習近平所說 「這次抗擊新冠肺炎疫情，是對國家治理體系和治理能力的一次大考」， 接下來趙士林說， 「不能不遺憾地指出，這次大考第一張試卷，只能打零分」。

「庚子上書」分析了造成錯失控制疫情時機的五個體制原因，其中包括：一、體制極端維穩的慣性；二、體制報喜不報憂的習性；三、體制唯上唯權的僵硬機械性；四、公民社會功能的喪失；五、信息不透明不通暢輿論功能缺位。趙士林說，「由於上述五個體制性原因，我們人為地錯過了防控疫情的黃金窗口期，從而導致疫情兇猛擴散。不能不冒昧地指出，發生這樣一種全局性的體制性的危機，湖北省武漢市領導都有責任，但主要責任在中央，首要責任在習近平總書記」。

趙士林認為，公民社會功能的喪失和信息不透明，也是造成疫情蔓延的原因。他指李文亮事件突出暴露了打壓輿論、封鎖信息的巨大危害。他建議，不應忘記那些建議「曲突徙薪」者，這是那些體制內外呼籲政治體制改革的人士，特別是那些敢於指出體制弊端的批評人士。他表示，如果執政者真正做到「虛心公聽，言無逆遜。唯是之從」，很多災難就不會發生，發生了也能及時消除，不致釀成大禍；很多天災就不會釀成人禍，釀成了也能及早遏止。

趙士林呼籲以今次防控疫情為契機，深化政治體制改革，落實社會主義核心價值觀「自由民主平等法治」的訴求，建設受到有效監督和制約的責任政府，建設正常的健康的公民社會，保障憲法賦予的言論自由等公民各項政治權利。

《美國之音》指，中共官方目前沒有對員趙士林「庚子上書」的批評、建議和呼籲公開回應，亦沒有覆信。趙士林表示，他的微信、微博等賬號都被封。趙士林對表示，「回覆就是全線封殺。有人來電要求刪除。網上傳的又不是我發的，我怎麽刪？」他說，「我響應習總號召，履行民主黨派職責，既不反黨又不反社會主義，更不違背憲法。因此沒有顧慮。如果有人欲加之罪，坦然面對」。

趙士林指出，「說話、說真話、說權貴不愛聽的話，秉持良知，擔當社會責任，高揚批判精神，就是知識分子的天職。因此我寫『庚子上書』。這個上書，其實是作為一個民主黨派成員響應習總書記希望黨外人士給黨提意見、提尖銳意見的號召。沒想到我響應了他的號召，卻立即獲得全網封殺的待遇。我忽然明白了，塔西陀陷阱就是這樣形成的」。

汁:

清醒既人係邊都有可能清醒，反之亦然。佢文中提到嗰5點體制問題都係黎第一點。

唔只係習近平

係成個中共

=========================
【媒體攻略】團結才是最好的文宣

【第貳拾玖期牆紙】 兄弟爬山

TG :
FB :
IG :
WEB: